#+BEGIN_HTML
---
layout: post
title: How to input special German and French characters in emacs
categories: [productivity]
tags: [emacs]
---
#+END_HTML

I'm using =C-x 8= to input special characters from German and French. I will update this page when I find new easy way to input these characters.

#+BEGIN_QUOTE
C-x 8 RET (translated from C-x 8 <return>) runs the command
insert-char, which is an interactive built-in function in `C source
code'.
#+END_QUOTE

* German:
- ä :: C-x 8 "a
- ö :: C-x 8 "o
- ü :: C-x 8 "u
- ß :: C-x 8 "s

* French：
- à :: C-x 8 `a
- â :: C-x 8 ^a
- ä :: C-x 8 "a
- æ :: C-x 8 RET LATIN SMALL LETTER A E
- é :: C-x 8 'e
- è :: C-x 8 `e
- ê :: C-x 8 ^e
- ë :: C-x 8 "e
- î :: C-x 8 ^i
- ï :: C-x 8 "i
- ô :: C-x 8 ^o
- œ :: C-x 8 RET 153 RET
- ù :: C-x 8 `u
- û :: C-x 8 ^u
- ü :: C-x 8 "u
- ç :: C-x 8 ,c

* Others
- € :: C-x 8 RET EURO SIGH
